\subsection{Toma de Requerimientos base}
\label{anexos:requerimientos}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Requerimientos Funcionales:} 
    \begin{itemize}
      \item Capacidad de procesar y analizar grandes volúmenes de logs.
      \item Seguridad adecuada para los datos almacenados
      \item Recopilación de datos de distintos sistemas
      \item Almacenamiento de datos centralizado
      \item Monitoreo a tiempo real
      \item Alertas y notificaciones en caso de problemas
      \item Informes y estadísticas estilo BI
      \item Escalabilidad para futuras necesidades
      \item Integración plena con los sistemas existentes universitarios
      \item Mantenible a lo largo del tiempo
      \item Debe mantener trazabilidad de uso, quien se loguea, cuando, etc.
        \begin{itemize}
          \item Bajo esta idea, cada usuario debe ser distinto, un usuario comodin 'equipo SISEI' derrota el propósito.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item \textbf{Requerimientos No Funcionales:} 
    \begin{itemize}
      \item Interfaz de usuario amigable, intuitivo.
      \item Debe saber recuperarse en caso de perder conectividad (Cortes de luz, fallos de internet, etc).
      \item Debe ser accedible en la mayor cantidad de disposivos.
      \item Implementación de autenticación y autorización para controlar acceso a la plataforma.
      \item Respaldo y recuperación de datos para garantizar la disponibilidad y evitar la pérdida de información crítica.
    \end{itemize}
\end{enumerate}


\clearpage

